# Normes

## Posix

Norme IEEE 1003.1c (Institute of Electrical and Electronics Engineers).

Son nom est proposé par RMS : Portable Operating System Interface X (X pour unix).

Cette norme définit :

* L'interface de commande (*CLI*, **C**ommand-**L**ine **I**nterface) et le BournShell
* Les principales commandes
* Les principaux fichiers de configuration du système
* Une interface de programmation standard (les appels systèmes et les headers des fonctions à implémenter et utilisables)

[wikipedia:POSIX](https://fr.wikipedia.org/wiki/POSIX)

[POSIX 2008](http://pubs.opengroup.org/onlinepubs/9699919799/)

## Single Unix Specification (SUS)

Poursuite des travaux de l'Open Group par l'Austin Group qui vient compléter la norme POSIX (a largement participé à la norme POSIX 2008).

[wikipedia:SUS](https://fr.wikipedia.org/wiki/Single_UNIX_Specification)

## LSB

**Linux Standard Base** : standard décrivant les API minimum qu'une distribution dois supporter.

C'est une extention à Linux

[wikipedia:LSB](https://fr.wikipedia.org/wiki/Linux_Standard_Base)
[wiki de la linux foundation LSB](https://wiki.linuxfoundation.org/lsb/start)

## FHS ou FSSTND

[*FileSystem Hierarchy STaNDard*](./arborescence.md) : norme de la hiérarchie des systèmes de fichiers.

Elle définit une arborescence de fichiers standard respectée par un grand nombre de solution logicielle, système d'exploitation entre autres.

[wikipedia:FHS](https://fr.wikipedia.org/wiki/Filesystem_Hierarchy_Standard)
[FHS2.3 html](http://refspecs.linuxfoundation.org/FHS_2.3/fhs-2.3.html)
